［炎炎消防隊］買個滅火筒

【地產】新聞時不時就報導，有市民使用抽濕機、電風扇、甚至電熱氈不當，或者日久失修，引致電線短路、機件過熱，終於發生火警。有時易燃化學清潔噴劑或者殺蟲水太接近廚房爐火，亦會引發小火。

所以你就諗，不如買個滅火筒返蝸居看門口，一旦不幸屋內發生小火，都可以即時撲滅。

市面上買到嘅手提式滅火筒，常見有四種類型：

水劑型：射程有六米遠；適合撲滅由紙張、布塊、木材、塑膠、雜物等引起嘅火警。

泡劑型：射程有四至六米；除咗適合撲滅上述嘅普通火種外，亦啱撲熄由火水、電油、酒精等嘅易燃液體或者油類引起嘅火警。

乾粉型：射程有五至六米；適合撲滅大部分火警。

二氧化碳型：射程有一至兩米遠；適合撲滅由油類或者警。

滅火筒滅火嘅基本原理係向火源噴出物質，將火包圍，隔絕氧氣，令火窒息而死。你可以按照你蝸居嘅情況，買一個啱使嘅滅火筒返屋企，以便不時之需。

不過，你一定要向合資格嘅供應商購買，因為根據《消防(裝置及設備)規例》，所有手提滅火器必須獲得消防處認可，先至可以喺香港銷售。

另外，你亦都可以買返張滅火氈放喺廚房，一旦炒菜時鑊氣太勁而引起油火，用來撲熄啲火，唔畀火燒著其他地方，引起火災。

蝸居達人邵存希

水劑型：射程有六米遠；適合撲滅由紙張、布塊、木材、塑膠、雜物等引起嘅火警。

泡劑型：射程有四至六米；除咗適合撲滅上述嘅普通火種外，亦啱撲熄由火水、電油、酒精等嘅易燃液體或者油類引起嘅火警。

乾粉型：射程有五至六米；適合撲滅大部分火警。

二氧化碳型：射程有一至兩米遠；適合撲滅由油類或者警。

「火三角」闡明了一場火的燃燒之規律，只有齊備以下三種元素：引火源、可燃物及助燃劑（多數情況下為氧氣），一場火方能成功燃燒，缺一不可。因此只要把任何一種元素移除，這場火就能成功撲滅。在自然環境中，如果上述三種元素的比例恰當，便可產生一場火災。

呢隊消防隊係以火滅火喎

滅火筒用得幾秒，又難帶

電話: 3464 3987

whatsapp.jpgwhatsapp報價查詢：96309976

Facebook：Firestation （滅火站）

電郵: hongkongfirestation@gmail.com

地址:葵涌石建街17-23號建興工業大廈7/F A1室

一起火就可以用 同埋射程五到六米

呢個size好似唔錯

Really

好輕便

不了，重，顯眼（必逗），距離有限，低傷

用水淋火 個距離要好近
滅火🧯個距離要五至六米

721

防火墊